# Запуск приложения

1. Установить все пакеты и зависимости командой "npm install"
2. Установить все пакеты и зависимости командой "npm run server-deps"
3. Установить значения переменных среды в директории backend:
   - process.env.PORT
   - process.env.DB_USER
   - process.env.DB_PASS
   - process.env.DB_HOST
   - process.env.DB_NAME
4. Запустить клиент командой "npm run client"
5. Запустить сервер командой "npm run server"

# Архитектура приложения (back end)

Старт приложения начинается с энтри поинта (src/index.js), где подгружаются конфиги, класс приложения и коннекта базы данных, после подключения базы данных приложение может быть запущено, в файле (src/app.js) подгружаються модели, раутеры и контроллеры, так же происходит инициализация express сервера и определяются нужные middlewares, добавляться listener на основной раут (host/v1/films) на конструктор которого подается нужный контроллер и бандл зависимостей, а на конструктор контроллера подается нужная модель с БД. В каждой директории есть файл index.js, он добавлен для того, что при подгрузке, например нужной модели или конфига, каждый раз не указывать полный путь к файлу, а только к директории, где он находиться и через destruction было удобно с ним работать. В файле (src/utils/logger.js) происходит инициализация конфига логгера и определяются локальные транспорты (При нужде можно добавить конфиг для Google Stack Drive к примеру) и добавлены обработчики Unhandled Exeption и Unhandled Rejection,
в файле (src/routes/films) в конструкторе происходит инициализация express раутера, и в классе соответственно в методе addListener() методы раута, каждый метод раута вызывает нужный метод контроллера, который был передан в конструктор класса, после чего логает результат контроллера и возвращает ответ, так же на этом уровне абстракции добавлен обработчик ошибок контроллера, а зависимости от сообщения ошибки отвечаем нужным кодом ошибки и так же сообщением. В файле (src/controllers/films.js) на конструктор класса контроллера подается нужная модель БД, каждый метод контроллера взаимодействует с ней, обрабатывает некоторые ошибки мангуса и возвращает результат на уровень выше. В директории configs находиться конфиги приложения и базы данных. В директории database находиться класс подключения к БД и директория моделей, в которой определены схемы сохранения данных в БД. В общем такай архитектура рассчитана на отделение ответственностей для каждой сущности, ее довольно просто масштабировать и добавлять новые сущности.
